覺唔覺得用廣東話學中文好反智？

唔覺呀！

當大家仲係到嘈緊逃犯條例時，政府已經修改緊中文科課程，要Cut走會用到粵語嘅兩份卷（聆聽、說話），一旦Cut卷，為求提高學生升學機會，學校政策一定投放大量課時去閱讀同寫作卷。學生對於粵語嘅敏感度同使用度都會減低，長遠一定係要消滅我地嘅語言。

專責小組提出刪去中文聆聽及/說話卷的其中一個原因是學生壓力太大。但教育局從不反思學生學習壓力太大的根源是整個教育制度的問題，不是某科某份卷。

公眾人士如對諮詢文件的初步建議有任何看法、意見及建議，需於2019年9月16日或之前，以郵寄、電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處。

電郵：taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真：852- 25735299

16/9諮詢期就過啦，之後拿拿聲上立法會一讀二讀三讀搞掂。

#要消滅一個文化，先消滅佢嘅語言

學校課程檢討專責小組—諮詢文件
截止評論日期：二零一九年九月十六日

傳送門：
1. 摘要 p.ii
2. 小組建議 p.16

甲由

推

推呀
柒婆想玩文化抹殺！

屌你老母！香港人係講廣東話
依個政府真係賤撚到

請不要做標題黨

屌哂你地班仆街校台仔
平時開膠post又推到嘭嘭聲
正經Post冇人理

係班仆街要佢哋細個普教中，高中就用廣東話考試，佢哋中文先撚7咁差呀。
以前d野係用廣東話讀最正音呀，用普通話讀到班前線上堂忍唔住笑，仲拖撚慢個課程。

利申：中文補習，讀中教

推呀

某大學中教要人返大陸做淫浸已經好on9

推呀！

某大學中教要逼人讀普通話，冇credit唔合格（70分）唔走得🙂

認真咩

明明依家都有普通話版本dse考
真係癲 連方言都要消滅

方你老母

粵語是漢語的一支，若視漢語為一種語言，則粵語是漢語在廣東和廣西地區形成的一級方言，下分數支二級方言。

推到仆街

中國本身係用廣東話(粵語)，係中共先用蝗語，
你試下用蝗語讀唔讀唐詩三百首d押韻出嚟？？？

仲有另一on9就係殘體字，係日本用嘅漢字改成，仲口口聲聲話反日。

共產黨已令中華文化滅亡!!!

屌你老母又標題黨，我明你地有好撚多偉論想講，不過無人睇無人回，而你地都好撚想刷存在感

但係你地既垃圾標題會潛移默化緊其他無入post或者無認真睇你地垃圾內文既人（包括我，因為標題黨見一個block一個），我唔想講咩人係鬼唔係鬼，但係請你地收手啦標題撚⋯

唔撚洗用依啲鳩嘢答我
自己望吓基本法
係咪唔支持一國兩制我屌你老母

小妹再整合咗少少內容

致專責小組成員：

本人為香港市民，得悉 貴組於本年6月28日文件中提出刪去香港中學文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。而文件第2.1項指出「 語文教學需要豐富學生均衡完整的語文學習經歷，包括聆聽、說話、閱讀、 寫作及其綜合運用」。若刪去聆聽及說話考卷的話，相信不少學校會忽略對學生的聆聽和說話訓練，如此似乎無助學生在各方面有均衡豐富的發展。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除聆聽卷，恐怕學生會失去一個練習的平台，難以提升人有效溝通的能力。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

另外，文件中提及學生多樣性，當中更包括非華語學生，而廣東話作為九成或以上香港人的母語及日常用語，若以廣東話作中文科教學語言定有助該類學生融入香港社會。素知港府重視對學生「三文兩語」的培育，而鑒於大部分學校均設有獨立的普通話課，相信能助學生有效學習普通話，故認為 貴組應認真檢討「普教中」的必要性及有效性。

祝
工作順利

係呀我成日講屌你老母
搞到伯友晚晚煩住我

NOW OR NEVER

推推

拉我打靶囉
一係送我中

好波

推呀屌佢老母

推呀臭西！

Done and 推

唔想以後飲喜茶要用普通話落單就麻煩推爆佢

「写规范字 说普通话 做文明人」

「童心向党 健康成长」

我必須重申呢兩份卷一直都有支那語version
更加應該針對既係普教中

見到時下啲小學生都係講蝗語玩抖音
即使屋企係用廣東話做母語 但學校教嘅詞語都淨係識用普通話讀
就知道個情況有幾嚴峻
可能再多一代就冇人講廣東話㗎啦!!!!

兩樣都要搞呀!!!
呢個policy一出係會加速廣東話嘅消亡

以後冇得用廣東話粗口屌柒訓導主任你真係覺得冇問題？

推 唔想下一代唔識講廣東話

推呀！
以後茶餐廳夥計唔識聽廣東話
你叫凍檸茶佢拎杯凍撚茶比你歎你唔好喊！

其實cut 就唔洗既
不過真係要調返高個passing rate 囉，最好做到level 2 入到大學 / 80% 人有3
因為中文入唔到U 真係好on9

唔撚關入唔入到大學呀
講緊成個本土語言抹殺啊
自己炒中文入唔到大學關人閪事咩

pish

屌你老母標題黨

btw,中文讀寫聽說
缺一不可

三間都要wor

暴pgde唔使下話

暴大BEd都要翻大陸

輕輕一推 絕不可能俾佢發生既一件事

推到全香港冇人講普通話

推！

推呀屌老母

呢份卷本身就有普通話版，冇人會因為dse 要考兩份卷而唔講普通話講返廣東話，點抹殺本土語言？

宜家係講緊成個語言政策唔鼓勵學生講廣東話呀笨柒
再進一步步推普教中先兆黎呀
係咪要到時瀨咗嘢先補飛呀屌你老母

覺得樓豬反智啲

嬲我唔肯請你飲豆漿？

木蘭話司普通話版:
雞雞伏雞雞 木蘭當户雞

練完可以做譚仔落單師

分析大家可以點應對818反對通知書

入黎傾下 好多巴絲對818有諗法！

—————————————————
總括post入邊大家意見：
818不衝 不圍 不挑釁 不設防 能放能收 坐爆維園

有手足提出：

1.唔佔馬路 齋坐行人路（坐行人路唔係非法集會？有冇法律手足講下）

2.記得戴定口罩 同頭盔或帽，保護自己

3.如果有人行跡可疑 就示威者手鏈圍大圈 圈入面就記者同幾位勇d嘅巴打 如果冇野大家唔會驚 如果有野就制服佢 搵證據 俾記者

4. 維園冇位就坐係沿途商埸 一齊睇live 順便幫人哋罷市

5. 避開坐爆之前同黑社會發生衝突嘅位置，避免引起衝突，恐慌

6. 無論所有交通工具都金鐘落，行去維園，行唔到就坐

7. 64當年有軍火隨街放，大家記住唔好拎同點！唔好俾藉囗中共鎮壓

8. -出得嚟就要同自己打定最壞打算，無論咩人都係
-要克服你嘅恐慌 有突發事出現，
同隔離嗰個一齊分擔
-唔好因爲緊張亂講野，唔好因爲緊張亂信人
9.夠鐘就散場 下次再遍地開花
——————————————————

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

5好屈

cut 兩份卷點撚樣唔鼓勵學生講廣東話？

唔使考咪唔使練囉
冇得練咪好似你講嘢咁戇鳩鳩囉
唔好同我講平時日常生活講開廣東話就得
你自己睇吓以前考A-Level班友操3min free fight出到嚟個個開口唔打得都睇得
同你講都晒鳩氣
死撚開啦屌你老母

一句到尾，全城罷講普通話

有人問路，廣東話答
前線sales，有人買野，廣東話sell
前線侍應，有人落單，叫佢用廣東話落
同大陸人傾生意，堅持用廣東話傾

警犬都用敢廣東話答大陸記者

你唔係連狗都不如呀？

對唔住啊阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

你其實有無聽人講野
都話啲兩份卷係可以用普通話考
咁練乜尻啫

要check下有幾多人用普通話考啦屌你老母
本身就要用普通話嗰啲人我理得佢死

咁咪係
本身就要用普通話既話 你都理佢唔到
咁你刪走啲兩無卷 同唔刪 又有咩分別

依家受影響嘅係個班講廣東話嘅人
考試冇得考
學校又因為刪咗依兩份卷唔着重佢哋做一個說話技巧嘅訓練
加埋日日身邊班大陸仔用普通話傾王俊凱
你話有咩分別？

咁唯一既影響咪就係無左 說話技巧訓練

而你講既個啲大陸仔 無論點
佢地都係會講普通話

已經偷偷地係中文課程教埋啲支那野
仲要CUT晒聆聽說話
香港人講廣東話

集氣

咁係咪就要抹殺班香港細路受廣東話説話訓練嘅機會?